.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--c--Chain-Lightning:

Цепь молний (`Chain Lightning <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=33>`_) / Закл. 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- электричество

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 500 футов

**Цели**: 1 существо, плюс любое количество дополнительных существ

**Спасбросок**: Рефлекс

----------

Вы выпускаете в цель мощный разряд молнии, нанося 8d12 урона электричеством.
Цель должна пройти сделать спасбросок Рефлекса.
Электричество по дуге направляется к другому существу в пределах 30 футов от первой цели, перепрыгивает к другому существу в пределах 30 футов от этой цели и так далее.
Вы можете закончить цепь в любой момент.
Вы не можете целиться в одно существо более одного раза, и должны иметь линию эффекта на все цели.
Бросьте кости урона один раз и применяйте их для каждой цели (снижая в половину или удваивая, в зависимости от результата спасброска).
Цепь заканчивается если любая из целей крит.успешно проходит спасбросок.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 1d12.





.. include:: /helpers/actions.rst